（細思）十年前回帶

記得十年前我喺旺角度行緊，發生咗一件震撼香港既事，小弟都係傍晚時份望入去一間舖電視先知僵持咁耐咁嚴重
就係當年馬尼拉挾持人質事件，連當年黃金時段播開劇既CCTVB都轉做直播新聞（播完仲播劇而唔係做新聞特輯），
嗰年對香港人嚟講確係一個好難忘既時刻，當時香港人係團結咗一齊集氣，希望成件事情都可以和平落幕，嗰一刻係全個香港都討論緊關注緊件事，最記得連曾爵士都高度關注事件，不過高鐵撥款單嘢唔可以原諒，令香港加快中門大開，遺禍極深

當年星島都形容為馬尼拉版徐步高，係一個有鎗極危險挾持住港人生死既魔警
2010年8月23日上午10時半，一個連同司機及導遊共25人的康泰旅行團，在菲律賓馬尼拉黎剎公園外旅遊巴上，遭因勒索案被革職的前警員門多薩挾持做人質，門多薩手持M16自動步槍指嚇人質，並要求菲政府將其復職。 門多薩兩小時內先後釋放六名老弱婦孺，至下午再釋放兩名人質。警方談判專家到場游說，特種部隊與狙擊手重重包圍旅遊巴。警方找來槍手的警察弟弟，加入勸解，但雙方仍僵持不下。槍手其後在車門及車窗貼上多張字條，以英文寫着「有重大錯誤要糾正」。

當年菲律賓人人質事件，當局的拯救行動備受批評

殉職領隊謝廷駿
雙方對峙9小時，至晚上7時半，槍手得知胞弟被捕，兇性大發展開大屠殺，多人中槍倒下，當地司機逃出，告知警方全部港人被殺。 特種部隊聞訊即展開進攻行動，但擔心被槍手射殺，戰戰兢兢行動緩慢，令救人行動受阻，其後特警更被門多薩逼退。拖延近半小時，特警終由右邊車身太平門進入車廂救人，期間與槍手展開多次激烈槍戰。 特警投擲多枚催淚彈和閃光彈，逼槍手走到車頭，被狙擊手開槍射中右太陽穴斃命，掛屍車門上，結束12小時挾持人質事件，但已造成本港旅客8死7傷慘劇。

菲律賓特警戰戰競競

時任菲總統阿基諾三世一直拒絕道歉，至2014年4月馬尼拉市市長埃斯特拉達攜同道歉信來港，向死者家屬及傷者道歉。事件發生後逾七年半，在2018年4月12日，菲律賓總統杜特爾特第二度訪問香港期間，首次以總統身份正式向香港及中國人道歉，但家屬的傷痛卻依舊難以撫平。事件中的康泰旅行社表示希望傷者及家人釋懷、重新生活，又指考慮到其他的因素，暫無計劃重開新團。事件造成菲律賓共和國與香港特別行政區及中華人民共和國關係緊張。香港先後向菲律賓發出黑色外遊警示

而家既境況係角色互換，香港人為咗公義堅持到呢一刻，中共港共利用黑警去做盡一切污糟嘢，亦動員鄉黑恐嚇市民，政治打壓教育界白色恐怖國泰事件，到而家黑警地下化靜靜雞拉人，粉嶺謀殺甚至去用一切謊言合理化武力，以警察去挾持香港人，打擊香港人，由6月12號開始對和平示威既人充耳不聞，開槍鎮壓對香港人宣戰一刻到而家仍然不知悔改，就如中國肺炎都要隱瞞，置香港人性命不顧

講返成件事菲律賓都要成8年仲要換人先道歉，假如香港一日無普選，政府係唔會向人民承擔亦有責任，無民意基礎係幾咁肆無忌憚地打壓人民既聲音
而家既境況係角色互換，香港人為咗公義堅持到呢一刻，中共港共利用黑警去做盡一切污糟嘢，亦動員鄉黑恐嚇市民，政治打壓教育界白色恐怖國泰事件，到而家黑警地下化靜靜雞拉人，粉嶺謀殺甚至去用一切謊言合理化武力，俾到成批鎗班人去挾持住進一步威脅迫害香港人

我地仍然要堅持落去，已經無任何退路，假如呢一刻仲以影人大頭批鬥為榮喺度洗版，我寧願積極去做文宣教育佢地

謝廷駿（捨身擋子彈）同梁凌杰義士（以生命作控訴）都係凡人，都敢於挺身而出作為第一人

香港人係唔會忘記所有人既付出，不分化不割蓆，2020，堅持落去